[超級英雄三部曲]異能仨 劇透討論區

今日上映啦
有無巴打已經睇左

睇完覺得失望
戲情鬆散
剪接差

上集睇完之後變咗anya fans

有冇unbreakable或者split一半水準？

無睇過unbreakable
galss雖然split續作
但我覺得題材變得唔同, 好難比較

純觀感, 個人覺得split好睇好多

個神秘組織係咩來頭？印象中unbreakable同split都冇提過？

鬼佬戲同劇都鐘意整間神秘公司完場

睇完心諗唔通我唔記得咗 結局先冇啦啦爆個幕後大boss出嚟，睇到我哂頭

個大boss都唔係套戲重點
重點係motherfucker個計畫

如果成套戲嘅重點就Motherfucker想向全世界展示呢個世界係有超能力者，咁我覺得劇情有啲單薄。我以為個戲劇沖突係普通正邪對立，點知原來係一個完全冇舖墊過嘅神秘組織，令我有少少搞唔清楚套戲嘅重點。

無筆直都拍到咁
收貨啦
我比十分
完全左件十幾年既事
見到個仔好感動

Bio hazard

好散...好沒目的....到最後夾硬整個原因想說服人接受.......

motherfucker係想製造更多超能力者
佢死之前都有講過依個唔係大晒冷結局而係起源故事
不過個神秘組織的確處理得幾差吓

神秘組織要維穩同維持社會秩序

會唔會有unbreakable feel??

M Night電影：
1. Anticlimactic ending
2. Confusing twists
今次係咪又係咁

阿醫生好冇霸氣 ....

有啲暗黑鏡頭都似嘅 ...

Confusing twists一定係

好彩我睇早埸,$50係睇姫絲

上面巴打講得啱,剪接,劇情,特效,50蚊都有d唔值 神秘公司依條線好old fashion 又冇其他英雄出現,又冇彩蛋。冇睇過早作真係一舊雲。大坂塔出現好無聊
英雄能力又好弱,大力光頭抄一拳超人咩 野獸又一樣能力 人格分裂又俾姬絲封印。食腦其實笑左,IQ高都叫能力。。

最尾 爆Glass 有些少
其實今集 戲名都講明glass 做主導

睇過第一集 就明
由頭到尾Glass 都係想話比全世界知
有異能人士

真心唔識欣賞
亦有睇唔明嘅地方

好簡單唔中意 睇不死劫 一定唔中意睇今集

個導演 拍左咁多年都係 鬼眼做招牌作

如果鐘意不死劫 一定唔中意睇今集？真？
我今晚睇，好驚...

恭喜俾多過50蚊睇

我覺得套戲ok喎

咪俾個氣氛呃左
上面已經講左有乜問題
前半悶到瞓左兩次
禮大導又係夾硬整個驚喜結局
但前半鋪排又鬆散
條友仲要靠食老本幾耐

嚴格黎講係要維持超能人正同邪之間既平衡
唔可以俾其中一邊強或弱

師兄你專業分析係好厲害！
但我作為一個 普通人 睇埋今集， 總叫做有個完整結局

只係中過禮大導既伏太多
咁我都同意一個系列咁睇係幾過癮
而且個故事都好有新意
但似乎留左伏筆想繼續食異能人條水未算真正結局

比較想睇後續個世界觀

anya出得多唔多

配角, 唔多

可能佢真係budget所限， 我只係嫌 打到場面可以勁少少， 變咗好似兩個 比較大力嘅人喺度打交咁， 完全唔覺佢哋有超能力

條女咁集露得多唔多 想睇條女多d

基本上個感受同依篇影評一樣

Glass is a fascinating movie. Now, having said that, I should quickly point out that I did not enjoy this movie and I consider it, after a 19-year wait, one of the biggest personal disappointments I’ve ever experienced in a theater. Do you ever have those moments while watching a movie where you want to like it so bad that you start making mental deals with yourself? Like, “Okay, well, that scene wasn’t the best but I’m sure there’s a reason.” Or, “Okay, well, the movie is over halfway done and nothing significant has really happened, but I bet the ending will make this all worth it.” Or, “I really like what M. Night Shyamalan has done lately so I have no doubt this movie will turn it around.” Then, eventually, you just give up and accept what you’re seeing right in front of your face. That’s kind of what it’s like watching Glass.

唯一可以讚配樂好正

戲份本身就唔多
係臨尾先露少少波溝

其實d玻璃爆開好似凶心人

d打鬥睇得唔爽快
一個鎖人, 另一個解鎖
好似你所講兩個鬥大力

剪接太多, 好少一鏡過
可能bruce willis老了

除咗爬牆 似少少之外， 其他淨係一味 鬥大力……
另外其實我真係想知 Bruce 擋唔擋到子彈？

希望會出個外傳

好似麻麻哋靚咋喎

好正喎

最後大戰佢著件肉色貼身背心彈下彈下咁

都好正， 但個焦點喺返套戲度好似好啲喎

今朝早場睇咗
我都覺得個尾太膠
無啦啦作個超能力組織出嚟
要整死佢哋嗰陣先話原來佢哋都有超能力
咁佢哋又點知啲超能力係咪好似個醫生講咁係FF出嚟
如果真係有超能力咁個組織點成立
成堆扮正常人又點知佢哋有超能力

睇得出佢想做個懸疑效果
但係似玩鳩班角色多啲
明明大把機會展示能力

係要清除佢地
因為有正/反
就會有另一面
我覺得係咁

睇漏咗個"唔"字，
我鐘意不死劫，即係都會中意今集啦，
咁都冇咁驚

呢套唔係英雄片呀巴打

我覺得唔係話英唔英雄片嘅問題，而係套戲個劇情安排對於三個主角嘅能力描寫好似少咗啲，但係超能力/超人類應該係套戲嘅重心？

但佢想話佢哋有超能力， 但除咗比普通人大力我唔覺得佢哋有任何超能力

鍾意不死劫應該更加唔鍾意依套

睇得多american horror story ，feel到女醫生有古怪
言之無物，故事太薄弱，好似中二病中學雞寫既故仔，浪費左McAvoy d 演技

點解呢？

真係唔係想 睇特技， 但關於 超能力個方面真係可以提多少少咁會好啲囉

讚既係搵返當年不死劫佢個仔黎拍，同埋完美連接前兩集

我膚淺
成套戲最好睇係一開始果4個女啦啦隊
有腳睇

悶咗少少，個邏輯有啲散

浪費左兩套好戲同三個好角色

導演上畫前再三強調Glass唔係你想像之中咁
的確, 我入場唔預佢用2/3時間去嘗試推翻主角係有超能力;
唔預佢會殺晒三個主角

但睇完套戲明白佢想表達啲乜野, 調整心態再消化過套戲 -

用三分二時間製造懸念 (但如果你仲記得前兩集劇情應該幾難會覺得個醫生有說服力)
最後同你講 其實全部都係一個 觀眾見都無見過嘅神秘組織搞出來
如果最後個twist係好, 依種storytelling都算過得去可接受, 甚至可以上神台
可惜依個twist, 就算用m night啲level來講都算低質, 同佢極長鋪敍setup唔成正比

純粹覺得Unbreakable同Split唔值得有個咁樣嘅結尾
(其實真係有人覺得有必要幫依兩套戲埋尾咩 ?)

原來係當年gladiator個細路

btw Netflix有得睇Unbreakable

上一集好睇好多
呢集九唔搭八咁

其實如果真係搵嘢嚟彈， 好似係不死劫中 mr glass 咁容易就製造到幾個大災難， 撕裂 個主角話轉分身就分身 等都好唔合理！
我都認同你睇法， 不過我都覺得 有個結局點到冇個結局！
利申 ~我係 一個低層次嘅觀眾

睇返imdb，mother fucker阿媽都係同一女演員

好好睇！

如果有睇第一第二集會明好多伏線

但係神秘組織一條伏線都冇

唔多 上集多啲

不明所以既野當成驚喜所在

真心除左呢個位其他真係唔差，唔明d人會覺得好差

呢個導演一直都係兩極評價

無鋪排過真係好格硬嚟
完全冇諗過個組織動機同構成都有問題

屌李
如果上集思裂 個fd已經覺得廢咁仲睇唔睇好
約左佢睇

當然 唔好去睇啦

其實高神秘組織係美國政府搞？

唔係
個boss有講過佢地存在咗幾千年

仲有佢阿媽

今日睇完之後
因為冇睇過不死劫
硬係覺得差咁啲嘢
遲下入去再睇多次

政府人員應該

有冇人覺得X 博士死嗰陣好有詩意

成件事局中局

一套用恐怖手法拍嘅勵志片

其實mr glass有無超能力

有
個證據就係佢做完個矯正手術都仲係咁聰明

乜佢唔係一早入手術室換左D野咩

重睇啦你
佢係部矯正機做咗手腳㗎

佢成part都講得唔清唔楚
都唔知個手術點做

除咗個組織寫得幾劣外, 其實幾好睇, 欣賞M. Night真係有嘢想講

你睇得咁清楚唔該你講下佢用嗰塊鏡做咗咩手腳啦
順便講埋佢點樣行出房門

乜野醫院夜晚得一條友當值
仲要下一更既人未埋位上一更就走先
醫生同成個醫院setting都膠膠地
其實結局就咁政府覺得收唔到科要殺左佢地當成top secret咪算，之後mr glass既片就將政府既機密揭露左，洗乜搞多個神秘組織

我淨係睇到 原來做超級英雄救人 都係犯法嘅， 套戲真係令我 學會凡事向多方面睇

師兄 你自己覺得佢想表達咩呢？

見到個神秘組織可以講多少少， 咁樣好似好好多

個故事要到尾先個主旨係咩😂

唔洗講多少少
起碼上集結尾或者今集開頭留個伏線都好好多

咪將部機入面其中一個零件拎走左搞到部機功能無左囉
有幾難明

同意

其實佢三個嘅超能力係點樣得返嚟㗎呢？ Kevin 就係 人格分裂得出嚟呀
mother fucker就係天生咁聰明呀
咁 david 係因為水浸之後有超能力？

係
有cam影到佢出房仲唔check下有無搞過啲設施
無咗個部件啲人都照做手術當順利完成
沙中線呀而家？

其實都有少少 bug/ 自己唔明。

神秘組織組員應該冇異能嘅普通人，但到最後光頭佬掂到醫生又會有反應，如果真係咁醫生又有咩嘢異能呢？

仲有最接受唔到兩個講到好勁又不死嘅角色，個死法可以咁簡單。話就話弱點係水啫，都唔係弱化到用水氹殺死嘛 ....

如果組織一早諗住消滅班異能人，點解仲要花時間去說服佢哋係普通人呢？

後段仲腦補 Mr. Glass點移動去大阪樓呢，點知未離開就GG

睇到想瞓覺

兩大Mother Fucker

肯定係有個組織專殺依種人 個女人有講去下個城市 應該係原本諗住用手術去解決 但係手術後glass依然無放棄過公開自己有異能

個組織應該係想定義異能人同埋同普通人加妄想症係有分別 加上唔可以比人知異能人既出現

要睇返前幾集

應該話世界唔容許人類中有超能人 一切都係病

David掂完人之後可以睇到佢做過咩衰野

青山啲戒備都嚴過佢

睇咗但係冇睇到， 可能我睇得唔夠仔細

個女醫生最尾握david隻手 係 想david臨死知道究竟發生緊咩事

最後，思裂狂獸變左prof x

屌奶星
咁無聊既劇情都拍成電影

屌 睇完戲嗰陣仲同個fd笑前面條港女睇唔明，睇緊套戲途中係咁問條仔

套戲咁直白，原來咁多連登仔都睇唔明
又唔知motherfucker起部手術機器做咗手腳，又以為女醫生都有超能力

4/10 勁失望

咁呢個組織真係神通廣大喇， 咁細微嘅嘢佢哋都會知道

冇咁差係咪呀

看返不死劫會好d

一定要睇完呢套 同埋思 裂先好入嚟睇

醫生話說服d異能人等佢地自己以為自己係普通人係最人道嘅做法

套戲我會俾10個讚
3個讚：Mother Fucker
3個讚：布斯韋利士
3個讚：占士麥艾禾
1個讚：串連3集既部份做得幾好 & 搵返第一集David個仔同Mother Fucker媽

其實醫生真係想說說服佢地
定其實一開始就想殺佢地
原本我覺得係前者
後尾我又亂撚咗

要條友做衰野David先會sense到，所以醫生一定唔會係好人

你啱

有冇人記得有一幕係ANYA俾老師叫入房
房門口有個玻璃櫃有張相
係david?
我淨係記得姓dunn

係david個仔

依個sence完全冇撚用

係
純粹想講佢地同校但又要做到鬼鬼鼠鼠咁

同埋有個位唔知係特登定我記錄定點
個醫生cancel camera個陣del咗36號ca但係後尾佢崩潰叫個下又係36號
會唔會有特別意思定只係我諗多咗

屌 原來
我仲諗緊咩事

你諗多咗

紅字完全同意
因為呢個原因頭半真係投入唔到
David同Beast嘅力量真係點講都唔會係想像出黎囉
原本仲諗住說服個part會好快完
但估唔到可以講咁耐

睇完，我會話係低成本的X-MEN

故事差 鏡頭又鳩屎
浪費3位主角

完全唔想睇了 比你地搞到

其實條橋真係好正，尤其鐘意最後講呢個係起源故事，實行自殺式任務係為咗引更多英雄出現，要人相信自己有異能，幾撚勵志。
不過為咗m night式既twist end，前面所有野都好似唔太重要咁，有好多鏡頭仲要故弄玄虛，但原來係對劇情冇任何作用，變咗浪費時間。
真係好可惜！！！

利申岩岩追左unbreakable

卜心

認真討論番先
喂，套戲分鏡本身好平衡
有幾下第一身拎住個鏡頭fing住拍你估好易？

幾個角色都演技出色
唔好淨係丁條女先
阿仔同老母仲有布斯偉利斯都好正
唔好講X教授同MOTHER喇

十幾年喇套野
仲可以響呢兩年拍埋第二第三集
導演都為左拎廣告出黎扮客
喂CCTV你會唔會裝波士

卡士、演技、十鳩幾年；
你比$100睇都抵啦係咪

劇本柒就劇本柒啦 講咁多廢話

成套戲最柒就係咩
第一版超人唔識飛
大都會就係紐約
所以好多巧合
大佬仲夾硬過tvb

最重要既劇情一筆帶過
無關痛癢既情節就拖到長一長

主角驚水
但明明成個喺水中都可以打爆水塔
點會反而掂下水就比人浸死

布斯好慘 次次都付近有水 一係落雨 比人克死
Mr glass 聰明少少 都叫異能咩
條女無啦啦對x教授 好有感情咁 太牽強 明明上集都冇咩交流

可以用斯德哥爾摩症解釋

失望而回

老老實實
你地睇個陣 有冇些少壞疑過
三個主角 其實只係普通人？

條女好撚煩 係到阻頭阻勢 唔係佢拉住Beast
都唔使死 想知Beast係唔係真係可以防彈

光頭佬其中一個異能 係掂到人
借見到佢做過咩衰野

所以一開始去工廠區到 係咁撞人

個組職有講係想搵個人道方法 解決依件事

其實個導演d戲不留都係 故弄玄虛
其實一捉佢地 就已經可以做手術

係上集 比人射左幾槍都冇事
有講過唔同性格有唔同技能

其中一個性格有糖尿病

我有
點解會懷疑
係因為上集講人格分裂但最後變左超能力
其他導演就話有邏有輯
但呢個導演為左twist係會無所不用其極

其實呢個位有啲bug

佢之前係會睇到案發現場同經過

比如殺人嗰一刻 同偷野嗰一刻(unbreakable)

但係今套劇 佢係睇到鎖人係邊度 唔係捉啦啦隊嘅過程

就算呢個勉強講得通

都唔會睇到女醫生開meeting 應該係直接睇到佢殺人

開meeting都係傾緊啫 又冇郁手

冇

條女對佢有感情係同病相憐囉

所以先會同正常人格格不入咁

兩個都係俾親人虐待過

我覺得好合理喎

其實三部曲真係亂來

應該係捉個陣唔係hedwig捉
但個陣人格係佢
所以得講嘢嘅畫面
佢地應該冇共同記憶
唔知後尾啲人格點會唔知自己俾人捉咗

如果唔係佢捉 就應該感應唔到

因為嚴格上唔係佢做壞事 係dennis

咁佢困住啲女仔算唔算壞事
不過可能真係bug位

最主要係導演想懶係話啲異能人係社會逼害既受害者
要淡化佢地大屠殺，肢解食人既罪行
所以就加插左條女喺落難後受到啟發得到勇氣，反而感激返x教授轉頭
其實你諗下條女見證住自己兩個fd比人食，識得三個異能人，一個係肢解犯一個係大屠殺殺手，結尾仲點可能會參與將異能火種傳播開去呢個任務
導演為左懶係一個異能人有一個正面影響先加返條女落去
其實成套戲都9 唔搭7

條女由頭到尾 只係關心 加芬 原本個人格

啱呀，但問題係上集佢同加芬既互動加埋有無三分鐘？

有冇人覺得中段醫生D對話係想暗串 漫威D 英雄角色,全部都係虛構,假咁,
但最後又比佢帶返個主題係異能人其實係存在

上集唔睇到最後都唔知女主角同加芬原來一樣都比人虐待過啦

中段就已經講緊佢呀叔侵犯佢啦
扮動物

我記得佢地兩個只有兩三句話
叫佢扲槍打死自己

啱呀
所以樓上巴打講得啱嫁，斯德哥爾摩+ff
問題係，三個異能人，兩個殺人犯一個忠
主角個仔就話為報仇
motherfucker老母就話一直都溺愛個仔
條女眼見1:2大機會開出黎係壞人，都仲要去參與motherfucker個計劃
無論目的係為左
A: 同其實唔係好熟既加芬報仇
B: 諗唔到點解可以咁on9
都係毫無說服力
我情願你話條女好似saw咁去到後來反而同意返the beast嗰套理念
本來呢套戲個主題
stability v.s. possibility, 係可以處理得好有張力
而唔係依家咁牽強

點解沒人同我一樣入場只你想聽一句mother fucker

想問套野最後有無彩蛋果啲野？

credit roll 有三部曲啲劇照

睇左成套戲，Pro. X既攻擊力高過Bruce Wills，但Bruce Wills既防禦力又高過Pro. X

無

前期D睇病真係超撚悶 計過數 套野去到一個鐘都仲睇緊醫生

真係睇到我屌你老母

之後浸死Bruce 又睇到我好撚火

垃圾！！！！！！！！！

我都好想知

其實ok啦
有你哋講到咁差咩
反正如果上咗osaka tower大戰三百回合就真係爛啦
如果去到揭露條女個真相就完咁就失望
但爆埋黑鬼嘅遺計,成套戲個佈局好撚正喎

唯一問題係太多近鏡

你講乜鳩
你又睇咗乜鳩
個組織邊有超能力

我真心覺得個能力係點唔重要喎
套戲個重點根本唔係啲人嘅能力點勁點勁
而係班人係咪真係"有能力"
實際上除咗黑鬼之外另外兩個唔係特別勁㗎
佢哋只係異於常人,確實係有佢哋嘅天賦喺道

個組織無超能力嘅話咁用政府代替都得啦

明明個尾到醫生講到明佢哋真係有能力而且quite special
比你講到普通料咁

佢哋有去唔同城市㗎喎 世界性㗎喎
即係如果中國有異能人士又係美國政府管?

係"有"能力 無否認喎
雨衣佬仲有招睇到人犯過咩罪
但x教授真係大力咗啲咋喎

乜個能力勁唔勁真係影響到套戲個重心咩

城市就世界性
你知唔知淨係美國都百幾二百個城市
即係你覺得啲政府係唔會同其他政府合作？

存在咗幾千年喎
邊個政府存在咗幾千年

咁我又想問點解一定要政府
學你咁講用政府又要解釋一大輪
而家有個組織專做呢樣嘢咪仲唔使解釋

仲有你質疑我城市=世界性呢點仲無邏輯
即係點?有美國國藉先可以有異能?
定係由鳩啲中國異能人?

x教授個能力其實唔係大力而係根據人格有唔同技能
the beast只係因為設定係半人半獸先可以爬墻同有超人力量
至於你話能力係咪套戲重心
我覺得佢係為咗個尾先無放重點落去
如果個能力勁佢前面啲劇情收得皮啦
仲點說服係自己FF個能力出嚟

根據人格有唔同技能
除咗beast仲有咩技能啊大哥?
個9歲仔識跳舞技能啊?

真係為講而講
一套嘢嘅能力設定就緊係為咗成套戲嘅舖排㗎啦
比你講到好似有問題咁
何況呢套嘢有前面兩集㗎喎
乜而家導演弱化咗啲角色?

我講緊佢組織個角色可以用政府代替
反正佢冇警察都捉唔到佢哋入院
同埋我話緊你話有去唔同城市=世界性係on9

on9
如果用政府做使乜搞咁多嘢
捉起咗x教授同雨褸佬之後直接啪低咪搞掂

而家就係個組織唔係大撚晒㗎ma大佬

我講緊技能唔係超能力喎
自己睇返轉人格嗰陣有啲識講法文有啲識歷史藝術
同埋我話無放到能力做重點
係指佢入院嗰段期間完全無展示過能力嚟說服個醫生唔係FF

事實係同你講個組織係大撚晒
去到尾咪直接隊冧佢囉
無啦啦捉咗3個超能力人士入院可以得佢哋啲關係人士知道
明顯封鎖晒傳媒報道
你話唔係政府仲有邊個做

x教授個"能力"其實xxxxxx
你話㗎喎
不過算啦呢點真係唔重要

前半套戲嘅重點就係話三條友比醫生說服佢哋係普通人
說服到佢其他人格都開始真係相信beast可能真係唔係咁勁
而入咗院之後beast亦都無可能親身出場
一出就比醫生閃

新聞有報佢哋比人拉咗

何況重點係佢哋做咗呢樣嘢幾千年
由人類好耐以前有文明開始就做緊
所以先至可以到咗2019年啲人都未知有所謂異能人
咁先講得通

邊有政府由幾千年前捱到而家
美國都係得200年歷史

仲有我想知邊個做點解咁重要

x教授個能力其實唔係大力而係根據人格有唔同技能
咪講緊啲閃光燈同啲水炮搞到一啲能力展示都無囉
明明個醫生目的係說服佢哋唔係有超能力
但係又無比機會佢哋證明
咁佢無啦啦捉啲人都可以話佢哋妄想有超能力啦

痴線點解你覺得個醫生要比機會佢哋解釋同展示能力
你諗真啲醫生個目的

你上帝視角咪覺得痴線
同你無啦啦比人捉入青山又唔比機會你解釋自己無病一樣

你到底知唔知醫生個目的係乜
佢唔係真係"睇病"或者"醫病"或者"公平審訊"喎

唔該你試下代入入去醫院入面一個普通職員入面
無啦啦捉咗2個人話佢哋妄想有超能力
但係個醫生死都唔比佢哋展示下啲所謂能力
係我都覺得on9啦
理撚得你個醫生有咩真目的咩
係講緊佢套戲入面啲劇情唔合理
唔自然到無人懷疑呀

呢個好似係你上帝視角咁睇喎
點解咁都有得好講
關啲職員咩事
嗰道根本係青山嚟,青山啲職員真係會好care啲人被醫療嘅程序係點喎

何況你唔好唔記得,除咗病人佢哋仲係犯嚟
黑鬼就殺咗好多人
x教授就肢解過好多人
雨褸佬就私法制裁者,都用暴力打傷過好多人
根本一早當撚咗佢哋痴線佬啦

當年啲懲教職員係咪會好care林過雲嘅心理治療過程?

好正喎，今集通晒三套戲！

其實你知唔知精神病院啲職員係有必要知道啲治療程序。。。
同埋如果現實有呢類人士出現
叫佢哋面對現實（證明自己有超能力）係最有用嘅方法
至於你話犯就唔會care
其實你又點知呢
治療又唔關懲教職員事

証明好多人無用心睇戲

除左motherfucker之外兩個都好蠢，就咁俾個醫生拋兩拋就真係以為自己啲異能假嘅，佢地唔係唔記得左佢地入院前先係三樓跳完落黎之後仲生勾勾

但係唔係佢地真係有超能力而個醫生想屈到佢地冇超能力等佢地冇人信咩 咁仲點會比佢地證明自己有超能力

其實我諗睇過套戲嘅人都會覺得無啦啦彈個神秘組織出嚟好突然啦呀話
為咗個twist特登唔鋪排

咪就係囉
根本唔撚關佢哋事啊
先不論個青山有幾多個係神秘組織嘅人
我當得條女係

而家啲人根本肯定咗班殺人狂係痴線
根本無人信異能呢樣嘢(組織多年嚟嘅功勞)
個水塔同燈對佢哋嚟講睇落根本係保護作用
你班癲佬痴起上嚟都鎮得住你哋

我最中意係你嗰句:其實你又點知呢

咪係囉
其實你又點知啊

個醫生個目的係咁
但係咁大間醫院無透明度嘅咩
有乜理由冇人有意見
好似入咗九龍城寨咁三不管咁

咪就係咁
睇返佢上面講嘅嘢我好肯定佢唔知個醫生目的係乜
而家就係明屈
然後佢問點解啲普通員工唔出嚟指證個醫生(權威)做法有錯誤

你監獄同精神病院都唔識分？？？？
如果班人唔信有能力就直接拘束衣啦
仲洗同你玩咩催眠燈水炮
我點知啲咩呢請問

可唔可以解釋以下兩個係乜撚嘢邏輯
1.監獄啲人就唔會care,精神病院啲人就特別會care
2.因為信有能力所以先唔落拘束衣,無能力就落拘束衣

1.因為監獄唔負責治療部分囉
精神病院職員唔care精神病人唔通清潔工care咩
2.因為簡單直接囉
點解要為咗3個人特登整咁多設施
真係無能力嘅用拘束衣已經可以收佢哋皮
啲設施淨係為咗鋪排而鋪排

分裂做唔同人格幾時係技能
我理解嘅kevin擁有嘅異能只係指BEAST
分裂做唔同人格只係令Beast出現唔係咩

其實你哋係咪覺得前面接到後面就係合理有鋪排

仲以為同上一集差不多戲份.....

分裂人格唔係技能
我指嘅係啲人格有唔同技能
beast係咁多個人格入面有異能嘅一個

私心想split條line拍多啲
好中意佢兩個

為舖排而舖排
其實你知唔知醫生係真係知佢哋有能力

其實我講緊套戲入面
唔知個醫生目的嘅人可以一啲懷疑都無

最搞笑係雨衣佬喺unbreakable入面已經爭扎咗好耐自己有無超能力 搞完一大輪終於信咗 呢十幾年幫咗今多人都無穿無爛
但去到今集比人講兩句又信咗

其實醫院啲人應該都係三葉草

其實motherfucker啲鋪排先最唔合理
一個咁聰明嘅人仲比坐輪椅周圍走
以為有鎮定劑就無事
同埋聰明都唔知算唔算異能
佢要喺個手術到做手腳
可能佢自己都驚做完個手術會變返正常

有就有特寫架啦
個導演方死你唔知咁係咁zoom落個紋身到

條女好撚正

其實motherfucker點走出房

唔好問
問完會比人負皮

邪軍其他人格都算
布斯做左地下英雄廿年咁耐 早就好多超越科學解釋的事
咁都信 就真係唔通 不過布斯成出戲都比人玩弄 冇咩發揮

個手術 就得部機 冇醫生 冇人檢查有冇做好 有冇成功嫁咩
比佢扲左個零件就可以呃到人 做完？膠左d

套戲入面 女醫生有冇講如果說服到佢地3個信自己冇超能力之後會點？

呢位巴打好似弱智咁
呢套咁簡單既戲都睇到一舊舊
d回覆阿 見解阿全部都柒撚懵懵

我覺得職員呢part冇問題，醫生點醫關佢撚事咩

D反高潮既戲真係好撚憎去睇
證明導演劇組無創意
樹大招風都係 all trash

Bruce 唔死其他2個死 都接受到

根本無食過藥 同睇通機關

死晒？

睇完心諗。。

唔想有續集咪出聲
做到咁九唔搭八為咩
得啖笑

好撚好睇wo，睇得好開心

點解個靚女要搞死Kevin?
佢特登claim down beast引 kevin出黎比人殺?

其實我想講，美漫好多反派都無超能力
靠既都係本身既智慧
你睇番水行俠個反派咪又係無超能力

蝙蝠俠都冇

睇完 其實我唔覺得套戲有咁差喎
見到James演咁多個人格真係好正
另外David Dunn同Mr Glass嘅dynamic又好好
不過係個結局反高潮咗啲
同埋見到David Dunn要死嗰度我有啲sad

David個死法最on9

咁請問你有咩見解
我講緊套戲啲劇情好多唔合理位
你就喺到話套戲咁簡單都唔明
即係你覺得用導演安排就解釋到堆嘢？

套戲想話埋啲智慧都係超能力
btw I am rich

有冇巴打同我一樣睇完之後都相信自己有超能力

點解連登仔睇戲咁中意係d on位包拗頸

所以三種顏色代表啲乜

幾好睇
最大不滿係David同Motherfucker唔夠對手戲冇乜火花

其實每個人可以定義唔同
睇你點介定
套戲或者想講現實中
例如霍金呢類人
都已經係異能人

紫色神秘 黃色危險 綠色守護

唔明點解佢地係水缸打交 明明無撞到個水缸 但係無啦啦係咁裂開

有

獨立睇呢套係套廢片，連埋前兩集，都算係一個總結。所以有睇前兩集就要入場，無就唔使。

45$睇

重睇啦，明顯睇到大衛係咁打個缸

有冇彩蛋

其實未打之前已經裂咗
不過係佢哋喺水到打交打到裂姐

大衛唔單止不死身，攻擊力都勁，徒手爆門，同野獸單挑咁耐，絕對有能力幾拳打爆缸

鐵都扭得彎爆缸濕濕碎啦

但係我印象中 野獸雙手COOL住佢個陣已經開始裂 Bruce Willis無力反抗 仲邊有手打個缸 不過可能係我睇漏眼

unbreakable個twist幾正

個神秘組織太突然

你真係要重睇
佢兩個一跳落水個缸就裂
大衛係見到個缸裂緊先順勢打爆

有主演加導演interview

一路睇嗰陣一路覺得sarah paulson先係痴線嗰個

我講緊比上面條友聽大衛有打過個缸唔係無打過就自己爆

我講緊無啦啦係咁裂開 我無話爆

其實好唔想bruce死

其實係幾好睇
好睇在演員演得好

係神秘組織太神秘，冇啦啦出左黎

啲膠好脆， 老化

死得好低能， 如果死係缸都好啲， 死係水tun

其實我覺得bruce死個陣算唔算有啲放棄？
見到個醫生

David 個仔有本筆記簿，抄低咗啲壞人嘅口口頭禪/金句，見到之前已經寫咗啲，覺得有彩蛋

說服三個人無異能過程好牽強
不過鍾意Glass成日用漫畫比喻
佢老母問「又話showdown嘅？ 」
佢答「依個係origin黎吖嘛」
btw個大阪塔poster寫住「another marvel」
算唔算係彩蛋

人地問未打之前 點解兩個一入左缸就開始裂
算吧啦你 柒左就收埋啦
自己理解錯仲叫人重睇

屌你老母，好撚柒呀柒頭

兩個跳入去時都唔會裂啦 係洩晒啲水出來，唔打鬥會裂咩？兩個開始打先會裂呀

就係無撞到都裂所以我先問

我記得無裂到咪叫你重睇

你up咩呀 你話布斯打個缸先裂呀麻
跳入去定打起黎先裂又點 總次佢未打就開始裂啦
9唔搭8

三集都係origin

見到超多人插
但我真心超鍾意呢部戲

咁你去重睇啦柒頭 屌你老母

已經極限～

你記錯，個缸完先好好地無爛

見到hkmovie d影評
入場前以為會有好多特效
睇慣英雄片 覺得呢套麻麻

d影評等淡笑
個個抱住睇特技動作既心態入場

因為我好鍾意前兩集先入場
預咗套戲講多個打
最後係符合我期望
套戲係將前兩集融合埋一齊
無論角色、風格、主題都係
所以好鬼鍾意
我見同場好多人都睇到打喊露
應該係期望有好大落差所致

咁又無得怪觀眾嘅
宣傳字眼的確係當異能特技大戰片咁Sell
有少少呃觀眾入場

不如等我講返個情節， 係佢地係水缸打打下發覺個缸開始裂， 鏡頭係外面都見到出現裂痕， bruce 係缸係入面都見到個缸有裂痕， 就爭脫beast伸手去打個缸， 之後打咗幾下就爆咗兩個一齊跌返出去

雖然鍾意套戲
但都要講講
最後個大回馬槍的確好唔合理
現實生活入面
有相近程度異能嘅人
根本係已經存在
仲隱乜鬼瞞
有幾套記錄片都講過
例如有聯覺嘅人（見到聲音嘅顏色）
天生失明但畫到實景畫嘅畫家
耐寒能力超強嘅人
痛感超弱嘅人
視力勁到睇到子彈軌跡嘅人
都係真實存在
嚮《不死劫》入面
玻璃先生嘅講法係好合乎現實
既然世上有人基因異於常人
天生有怪病
咁照道理一樣會有人天生基因怪異
所以有超乎常人嘅能力
今集雖然係圓滿咗呢個講法
但由現實角度睇係解唔通

其實個醫生都係咁講

推

我覺得流出果d片都冇咩 天大影響
又唔係飛天放激光果d 比較厲害都係布斯手r彎支鐵
其他打交呀 咬人 一挑4個差佬都好平常

應該冇
但我唔知係一開始佢就想佢地三個死
但淨係真係想說服佢
三葉草目的估計係維持世界平衡

如果咁嘅能力都要滅口
唔怪得李小龍會死得咁突然
……咦

佢既分析就係佢訓著左

咪講過人格入面嘅beast 可以刀槍不入同自我療傷

不如當佢地個組織好似光明會咁得唔得？當時嘅當權者都可能係佢地嘅會員

缺點:要解釋無睇第一集既人d內容花太多時間，搞到角色唔夠深入介紹。伏筆太多,腦補太多。

整體黎講mother fucker淨係證明漫畫角色不一定係虛構角色，你同我都可以係。所以終於比佢搵到有相同痛苦經歷的兩人，然後根據漫畫內容做場大龍鳳比世人睇，但有班仆街神秘組織，想用有病做藉口令佢地做普通人，因為佢地覺得有未知能力超人類有可能影響世界，所以最後佢地決定殺哂佢地，但係mother fucker 係精神病院已經開始計劃反擊，雖然最後三個都死哂但mother fucker成功呃咗精神病院長 以為係大樓打餐死 所以打鬥影片同神秘組織罪證都成功公開。革命終於開始，mother fucker 阿媽同光頭佬個仔同凱西繼承故事。

mother fucker 係將不同人找出黎,再 公開，好似碎片一忽忽拼合一齊，同戲名Glass一樣。

組織構成可以有好多方法都解得通
反而組織行動標準係講唔通
如果身體能力異於常人
或者超級聰明都要滅口
咁奧運金牌選手同諾貝爾獎好多得主咪全部要死

呢種反異能人組織設定
放嚮同類故事例如美劇《Heroes》係解得通
因為人哋設定啲超能力又釋放核能、引發大地震、不老不死、停止時間又剩
真係好容易毀滅世界
但依家呢個系列嘅異能人
其實同一個無異能但手持重火力武器嘅恐怖分子相比
我覺得異能人威脅細好多
三葉草神秘組織係咪唔應該對付異能者
應該轉目標消滅各大軍火商先呢

呢套幾好

如果你冇睇過第一集既人，而去睇，會覺得唔好睇

呢集用既拍攝手法 同第一集相似，好多 借位
唔係一套popcorn 片，係講好多 關於superhero 既concept

同埋 唔能夠帶住marvel 個種superhero 個種concept 去睇

戲入面都話 超人一開始唔識飛
布斯都係後來先覺醒能力 相信自己肯定能力就會愈來愈強
組織就係要滅絕異能係萌芽階段
如果唔係發展落去 異能就好似x men咁 愈來愈多 愈來愈強

可以咁講，所以motherfucker 臨死同老母講呢個係起源 而唔係結束

呢集真係伏

以下劇透：

邏輯非常牽強，好多犯駁位…

Budget 係咪細到咁，成間精神病院得兩個看護，仲要輪班？！

玻璃人自出自入，個看護死q咗咁耐都無人理？明明有晒閉路電視影住…

野獸推玻璃佬出去果陣居然無人認得，自由放行？

野獸上集中幾槍都無事，今次就一槍ko...唔得consistent 之前嘅設定囉

神秘組織鋪都無鋪的情況下出現，描寫唔夠10分鐘，擺明係為twist而twist而寫出嚟

我成日覺得劇情幾誇張都無問題，但要有邏輯，無邏輯可言嘅戲，根本唔會好睇。

人格分裂症個定義好似係一定唔會有共同記憶。

beast中槍係因為個陣係kevin
唔係佢

好好睇 教授d人格分裂演技冇得輸

劇情串連得幾好

野獸要係野獸嗰刻先刀槍不入.......
主角都係死前先知有神秘組織.......
放行嗰個都係三葉草成員黎........
有閉路電視但唔會不停咁睇返琴晚個錄影帶掛？
精神病院又唔係監獄，個病房有人看住算係咁

個組織係想人道咁處理異能人倔起，所以用好多解釋去合理化佢地嘅異能，有正就有邪，有正邪就會有混亂有災難，佢地咁講的。

第一集太多年前冇睇
淨係睇過講咩
都覺得依集唔錯

David根本唔係普通人類 唔係同Beast打比佢抱住一早斷骨

架車停個時會搞到門有一下短路

雖然個組織sell人道
但佢見到motherfucker自己走出間房
就夾硬幫做手術
咁都叫人道咩
雖然個手術俾motherfucker 輕鬆破壞

但女主話特登放咁多咁cam捕住motherfucker 嫁喎
反而冇專人睇住個cam會唔會太反智

其實睇返unbreakable就知，成個series主旨根本唔在於打鬥、超能力本身，更加唔係叫你做人要對自己有信念嗰啲正能量嘢
實際上，m.night係想借呢個系列批判其他超級英雄電影以及作品，將本應係藝術嘅一種載體變成取悅細路同冇腦觀眾嘅零營養popcorn movie，呢樣嘢由unbreakable入面glass賣手稿俾人嗰陣到今集佢一再強調漫畫唔止係一種虛構出黎嘅娛樂，更係人反映佢地喺現實生活中嘅感悟從而啟發更多人嘅嘢。留意返第一季面世嗰陣marvel同dc仲未係今日咁，而超級英雄電影亦未開始流行，所以當時呢部作品都幾劃時代兼且預言咗今時今日冇腦超級英雄片氾濫嘅情況，都咪話唔勁

有無人記得有一幕影到anya 著住件䄛，件褸印著唔知咩咩動物公園，呢一下有咩用？

Philadelphia Zoo係x博士以前返工既地方（split入面佢就係喺動物園附定/下面個宿舍禁固anya）
件褸應該係佢之前逃走果陣拎走/著住？

即係話anya心入面係支持/同情x博士（kevin人格），因為anya知道kevin都係受過傷害既人

係咪諗多咗

我覺得都唔係好差

都唔算
導演本身就鍾意超級英雄
基本上
呢套戲係一個超級英雄狂迷對世界嘅怒吼
無論戲裏戲外都係

都解得通
如果出外傳
講下過去歷史上
異能人對世界造成嘅傷害
會有說服力得多

好似未有人post？原來外國有fans睇完spilt已經發現左unbreakable同埋split已經有透露過beast既起源

Unbreakable：

中段david係球場想測試自己既能力果陣，被拖住細路既紅衫女人撞到，聽到鬧細路既聲，呢個就係kevin同佢阿媽

Split：
dennis特登去買花去火車站做個儀式迎接beast登場，係因為kevin阿爸係死於同david同一架火車車禍
亦都係因為佢阿爸既死，先會被佢阿媽虐打，間接令到beast誕生

Between今集mr glass有句對白類似係話佢會劇透，漫畫入面既守望者都係會死，算係同觀眾劇透左glass, overseer同beast既結局？

浸死個不死身，痴銀線！

Unbreakable 果度導演好似有講過

但split 果度應該唔係掛
Kevin班友都係今集先知佢地老豆死於火車意外咁

Unbreakable 有講得詳細d David Dunn 弱點係水

但佢以為佢老豆就咁走左去，離棄兩母子

應該係預你有睇前兩集
所以今集唔詳述佢地d能力
Btw 個組織真係

利申淨係睇左split
諗住睇返unbreakable

唔係要個個都識呢個症先入場睇掛
水tum仔浸撚死佢嗰下睇到我屌左聲
成個人浸哂落水可以有力打爆江
出返黎連俾人cap低都冇力解圍

呢個病症好出名
相信應該唔少人會有知嘅

禁低david個班人都有紋身
好可能都有異能/同佢一樣大力

個班S.W.A.T 黎，但冇講得開槍同浸死David 個再兩個先係 定黎支援既第二批人都係有紋身

我又唔係好覺最後出個神秘組織出黎好唔合理。
唔理佢係隸屬政府定私人組織，
為左維持世界平衡而唔想被世界知道有異能人而誕生一個咁既組織都好合理啫，x men都有呢啲組織。
話佢冇鋪排就出現方面，因為除左mr glass之外根本冇人知道有呢個秘密組織，而最後都交代左組織個背景，就係要用人道既方法令異能人唔再有自己係異能人既諗法，失敗就唯有消滅佢地。
唔通要套戲一開始個女醫生就走出黎話我係假扮醫生既，我其實係乜乜乜組織目的係要殺晒啲異能人咁就係交代得好咩

明顯佢虛弱緊 又掂水 發唔到力啦

但係人哋想表達嘅唔係垃圾marvel 重複咗幾廿萬次嘅正邪對立， 人哋係想講呢個世界容不下正、反派嘅超級英雄， 只有凡人先可以生存

唔係下下都要有好明顯嘅正反派， 然後正派打贏反派開心大團圓結局先係好故事

undrownable

今集個twist弱咗少少, 無論係女醫生轉反派或者最尾Glass反Cup, 都比唔上第一集震撼, 反而似返戲入面講嘅漫畫經典橋段, 唔知M.Night係咪專登致敬, 但出到嚟個效果真係一般

精神病院個場景設定做唔到上集嘅壓逼感, 搞到壓軸逃脫場戲唔夠戲劇效果, 同異能人有聯繫嘅三個角色又冇乜發揮, 寧願佢花多啲篇幅講三個主角

整體觀感唔算好睇, 但又唔係爛到出汁, 應該係M.Night第一套令人覺得平庸嘅戲

佢話失敗就用部machine, 應該就係整腦葉果部， 但今次行動失敗先要殺主角， 本身個組織無諗住殺人， 必要時都係用部機

異能仨 。係三套入面最好嘅

原因係unbreakable 我覺得David 同 glass 嘅實力有少少唔平衡，雖然glass 高智商，但冇啲勁武點都爭啲

split 係睇 McAvoy 嘅演技，但我睇咗兩集我都覺得睇得好攰，佢演技經已係好好，但仍然俾唔到一種變態狂徒恐怖嘅感覺，不過角色嘅設定係咁，McAvoy 都冇計，有時恐怖唔駛係個樣到，睇訪嚇就知正常樣都可以好恐怖

呢集最好嘅原因係睇mr glass 有beast 幫手件事合理咗好多，二對一實力平均，同埋再一次加強glass 嘅動機就係點解咁唔公平，剩係得佢咁慘，要大家一齊陪佢慘，佢作惡嘅理由就幾合理

三葉草代表普通人，四葉草代表特別or幸運既人。

三個主角可能代表四葉草。

motherfucker 阿媽 對住motherfucker 講「你係一個奇蹟。」

其實三個主角係正義既一方，但世人將「科學」理解成超自然是不可能，抹殺及阻止人類進化，最後導演想講主角就算不死身都有弱點，motherfucker 都要承受之前罪行而死，野獸都有感情不是一味得獸性控制。三葉草組識嘗試用科學方法控制混沌善惡既世界，取得平衡但係世界根本就係混沌本身。善惡只差一線，motherfucker可能只想實現夢想睇到漫畫劇情係現實發生，可惜地三個主角只是「限量版」。

「人不進步就想成為神是不可能」，三個主角因為童年既痛苦經歷，奇蹟地得到不同能力。根本無「免費午餐」。

利申:9 up

如果無睇不死劫 Samuel Jackson個個對超能力既執著
只會覺得佢想展示超能力比全世界睇呢個理由好求其

雖然睇齊前兩集 都會覺得神秘組織個理由係差小小
但整體套戲都唔算差既

無睇過你就唔好話戲情鬆散啦

睇完套戲覺得就算你有超能力，都唔夠有錢人/高官玩

第一日已經睇咗啦，柒頭皮

我話你無睇第一集呀 係要衝出黎柒

你無打出黎我撚知
你當我係你腦入面條蟲

我第二日已經上netflix睇返unbreakable
睇完都仲係覺得glass戲情唔掂
睇戲觀感人人唔同
我覺得鬆散有咩問題

講明先
我唔會再覆你呢條無道理嘅柒頭

套套戲都係玩嗰啲板斧
睇多幾次都悶啦

喺呢三部曲入面，個人最鐘意unbreakable，因為我覺得三集入面呢集嘅人物塑造同劇情做得最好。第一集個twist係Mr.Glass原來為咗揾出同佢相反嘅人而製造出好多災難，呢個twist雖然令人意想不到，但係又唔會俾人一種夾硬嚟嘅感覺，因為套戲嘅重心係David糾結自己有冇超能力，去到最後先好似輕描淡寫咁帶出Mr.Glass呢個衝擊。Unbreakable仲有幾個位都令我好印象深刻，例如係Mr.Glass為咗知道個犯身上有冇帶槍所以仆落樓梯跌到粉身碎骨，俾人知道呢條友對證明自己嘅信念有幾執着、David個仔為咗逼老豆認係超人，拎槍指住David，俾人睇到點解David唔想承認自己有超能力。之後第二集嘅Split都好睇，不過劇情方面我覺得麻麻，係勝在個驚悚氣氛造得好同主角嘅超班演技。

(題外話：樓上有位巴打講到unbreakable係批判超級英雄只為服務主流觀眾，係咪睇咗超粒方？ 可能有啲人覺得佢過份解讀，我就覺得佢諗到好深入，不過講得都算合情合理，睇完超粒方嘅影評再重温返套戲嘅時候可能會有另一翻體會。)

第三集我覺得一嚟冇突顯到角色本身，二嚟個twist麻麻，三嚟有啲細節我唔太明。間醫院好多位都好hea，做乜間精神病醫院嘅重點病房夜晚得一個人看？就算係普通醫院或者係普通精神病院夜晚都冇可能得一條友下嘛？試諗下，唔好話重兵深鎖，只要每間房出面有普通看護守住，或者係有一、兩個人巡住嗰層，咁成個故事嘅結局已經可能唔會發生。調返轉頭，個醫生又話為咗對付Mr.Glass所以喺成間醫院每個角落裝哂CCTV，會唔會好奇怪？睇到最後，我直情覺得所有setting就係為咗俾Mr.Glass反cup，冇人看所以佢先可以實行計劃，有CCTV所以先可以錄低The Beast同David，搞到成件事好似係為咗劇情而扭曲setting咁。例子仲有Mr.Glass喺邊到揾塊大玻璃出嚟殺人？搞到間醫院嘅守衛好hea咁。又例如如果醫生係相信David冇超能力，點解要裝咁多水砲？咁咪即係話俾人知我避忌你嘅能力，此地無銀咁款？

結局個twist最大問題係反差好大，Mr.Glass聲稱要炸咗幢大廈去證明俾世人睇異能人嘅存在，真正計劃只係流出咗幾條片，我覺得唔太乎合佢「超強大腦」嘅設定。我唔係話想睇大場面、marvel式激鬥、打鬥場面，而係你要向世界證明異能人存在，咁你用異能人去製造重大事故，有好多人傷亡，咁政府先無辦法隱瞞真相，會唔會合理啲？你搞一大輪原來先出嗰幾條片，喺而家呢個年代真係做到效果？美國登月而家都大把人質疑啦，嗰幾條片真係會引起世人關注？成件事好似好兒戲咁，更何況係由「超強大腦」諗出嚟

成套戲最大嘅優點真係佢將三部曲完美咁link up埋一齊，仲有就係James嘅演技。最深刻係Calvin最係倒在Casey懷中，唔同嘅人格逐個出嚟，但係冇一個怪或者係嬲Casey，真係當咗Casey係朋友，然後平靜咁迎接死亡，或者係因為唔同人格都當咗Casey係朋友，所以只有Casey先可以制止到The Beast，呢下睇到我好sad

我唔會話呢套戲差，但係又唔會好欣賞，因為好多位都覺差咁啲 ( 可能係我睇唔明啦，所以我仲等緊睇下有冇人出影評、解說講下套戲 ) 只會話身為1同2嘅fans充滿期待咁入場，有小小失望咁囉。

唔好俾 英雄/反派誤導左套戲，其實係想講比普通人類更強既超級人類

而有個組織，可能似光明會/共濟會個d唔希望超級人類出現(因為平衡唔到)所以要搵佢地出黎殺晒佢地

雖然Mr Glass既身體/機能方面既進化，只係IQ勁，但可能佢睇穿左呢個世界有超級人類+要發掘出黎供諸於世，所以組織都要殺埋佢

幾似xmen設定

反而以為mr glass控制左佢做左間諜

不死劫時佢有這個想法未？

我覺得不死劫時佢未有呢個設定，我剩係覺得佢想講世界係有陰陽，有暴強嘅人就有超弱嘅人平衡番，好似一個硬幣一定有兩面嘅意思，我睇唔出會有一個穩定世界嘅組織

我係unbreakable split fans
但今次真心失望
唔係下下有局中局=好
好垃圾

其實佢參考24個比利
Billy Milligan

唔同人格負責唔同野
有人打架
有人軍師
有人做外交
有部份被保護

最大敗筆係前半段個心理醫生太多口水戲
我明導演想透過心理醫生嘅對話去令觀眾同劇中主角一樣，懷疑異能係咪真實存在
但拍出嚟嘅效果真係悶咗啲

「用自己力量揾你既限量版」

其實異能仨算係上兩集既續集，以前兩集有講佢地既超能力，所以今集個重心唔係到都幾正常啊

真係好唔鍾意導演要寫死david 明明佢由頭到尾都只係想救人 睇完到依家心情都未平復

訓著左兩三次 俾條女臨尾崩潰叫聲 嗌醒左

我會咁睇，佢劇入面都講明嗰兩個人只係origin ，好似初代超人都係唔識飛
所以兩個人嘅異種只係好普通

其實有冇人見到beast話佢係生而保護Kevin個下幾感動
因為係上一集製造個氣氛就係
beast係反派會對kevin不利咁
今集聽到呢句我有少少想喊

都幾垃圾
老實
3/10
我可能期待太高

神秘組織呢啲真係敗筆
佢係咪又想拍個宇宙系列出嚟

大家其實太高期望，Night Shyamalan 本身都唔係咩大導演，拍過唔少垃圾片，係思。裂好小小，有唔少亮點，先對佢評價升番。

不過今次剩係睇演員都值回票價，故事上就預左好多bug.

佢果種最後要扭橋嘅風格俾咗佢自己好大嘅負擔

Unbreakable真係超哂班，所以令大家都對佢有一定期望，如果呢套有同級數嘅話實爆口碑，年度大片都有份 只可惜睇個款都係高估咗

佢係諗個扭位而再諗之前既內容....我覺得

其實佢d打戲係故意拍到咁？純推呀扔呀抱 捉住角力 完全冇出拳

俾人揑頸時，連基本breakaway 都唔識

我估佢係想令觀眾feel到佢大力過普通人，可以打到個人飛起(正常人就算係泰臣都冇可能打到個人飛起撞埋牆); 至於點解要用對手飛起黎呈現異能，我估係因為導演唔想個角色勁到太誇張，只係想表達佢地比普通人勁，但未去到超人級數

兩個角色都冇受過訓練，亂打先係正常

中共

同埋佢哋最後啲親屬係車站等嗰陣有個小彩蛋

啲親屬著返自己勢力嗰隻色嘅衫

黃 紫 綠

我嗰得依套series 幾特別

每個人都有自己嘅一套獨立電影

Casey 真係好靚

啱啱睇完

睇嗰個時都係咁諗

後尾攬嗰陣有洋蔥

一見到M-fucker啲近鏡就忍唔住笑出嚟

防彈？

重點係佢嘅能力係多樣性
而唔係大力

盞燈係係咁轉走佢啲人格

唉 睇戲都唔用心睇
唒錢唒時間

睇戲唔洗太認真全部按部就班

佢應該接觸得多依方面所以咁多嘈嘅位

我想睇對疑似couple多啲

個醫生真係估佢唔到

靠套裝

Black manta

好型

個個都超能力就悶啦

有超能力派: Doomsday

有裝備派: Dreathstroke

有頭腦派: 思考者

各式其式

三種勢力

不如話係瘋狂

打爆咗

This movie?

Here also

除了marvel / DC 之外嘅另類英雄片

其實依套戲嘅目的係將幾個主聚埋一齊

唔係，一直以來所有人格出現的目的都係保護kevin
只係保護嘅方式唔同，所以先會分派

之前有睇過Legion(X-戰警)嘅TV series
用人格分裂嚟做能力依點真係幾新穎

亦都將異能依個term詮譯到一個新層面
唔再係普通嘅噴水噴火而已

最大嬴家

紅字:影響世界

影響既得利益者/不道德當權者/大有錢佬嘅利益

冇睇過第一集都覺得好睇

佢哋嘅角色塑造好有魅力

野獸

玻璃先生

守望者

Marvel 係純粹打打殺殺 正邪對比鮮明
適合普羅大眾

但依套有住更深入嘅一層意思

係時候食藥喇

剩係依點你都值得去重睇

有錢人最鍾意扮有道德，先唔殺你再揾藉口加上罪名先殺

我覺得係香港譯名on9 呢套戲叫Glass其實貼切好多 講翻mother fucker靠佢嘅能力(高智商)引到另外兩個異能人出嚟 撚醫生 公佈比公眾知真係有異能嘅存在 證明自己嘅理論係正確 將三套戲睇成各自嘅故事 其實唔差

導演話佢唔想整識飛同射laser,
想營造超人類嘅能力都係人類本身能力嘅extension.

SPLIT爬牆其實係真人爬，唔係CG嚟，就係想表達呢樣野。

大大力咁鳩拍面

冇計啦

錢作怪

咁錢嘅來源自邊度？

多人睇(小朋友，大人會畀小朋友拉住硬睇)

錢嘅價值在於全部人都相信佢嘅價值

如果大部分人都唔相信錢嘅價值

唔知依個世界會變成點呢

係咪諗少咗

人
係有弱點同極限

可能David 係同Beast一戰中已經根疲力盡
係回氣嗰陣畀人襲擊

所以未頂唔順

David 死係因為 弱點+極限
Beast 死係因為 弱點
Mr.Glass同上

笑死
畫公仔畫出腸

Tbb 典型 bbq結局

啱

真相總是難以令人接受

所以先會有打打殺殺英雄片出現

安慰普通市民，等佢哋唔會反現今嘅當權者

同感

宜家做影評真係易

門檻太低

好似uber咁

人好似對事物有兩種態度

愛 恐懼

依兩種態度發展出之後不同嘅行動

Beast 就話容易引到佢出山啫

How about David?

用「要阻止反派出嚟搞破壞」嚟引David出山依招認真高章

係

開頭，喺嗰兩個打人拍片條友間屋度，David 熄燈，其中一個肴底，大叫 XXXXX (唔記得，字幕大概係搵鹽乸你傷口之類)

之後 David 返到自己「基地」，呀仔話要抄低 XXXXX ，之後攞咗本已經寫咗其他嘢嘅簿出嚟抄。

FF 有其他比 David 教訓過嘅壞人名言

以為熄燈嗰個係Beast
Sor 果陣去咗廁所

真係好一般
split最好睇
今集都係睇佢演技carry
中段好悶
臨尾又彈個神秘組織
不過個ending都有少少驚喜

本身期待兩個激戰
點知得個少少 又唔激

你睇完glass 先睇返unbreakable ，帶住覺得套野差既前設，又如何順利理解glass既劇情同unbreakable既連結呀？

其實在split入面從一開始，casey都沒有對kelvin任何一個人格表演出討厭（只有對the beast表現過恐懼）,而且一直都好想了解每一個人，最後the beast 仲可以理解自己既經歷添。

所以去到今集glass, casey對kelvin既感情係好自然

同意，同埋其實David可以再型啲，得佢有超級英雄feel, 不過Kevin都做得好好

咁啫係佢哋之間有chemical?

David本身性格只係個頹廢中佬，十九年前unbreakable已經係咁，呢家已經型盡左喇

導演亦專登描寫到劇中角色同現實中平常人好相似，唔係有好多超乎常人既能力

Anya真係好正
特別係依個樣

絕對係啦

講chemical， David同Joshua（仔）既感情仲強

十九年前Joshua已經好想未被發掘能力既David係超級英雄，後尾果然如佢所願，亦可以同佢既英雄老豆儆惡懲姦

十九年前仰望佢老豆既眼神同今日仰望既眼神完全一樣，睇住佢從小變大個呆樣都有幾分感動

可惜佢見老豆死個特寫唔夠多同強

係Joseph先岩

其實導演係咪玩緊觀眾

先唔講少特技同殺曬主角，注定娛樂唔到當爆谷片睇既觀眾

第二，個政府一句話係假既片，已經收左個計劃皮。轉折係大，但係好為左轉而轉

唔好諗住個組織好powerful先，首先佢地處理呢件事既人力只有醫生一人，同埋開會既成員只有一間餐廳仔既人咁多咋

控制到兩隊swat，有權力控制殺唔殺，安排到女醫生去醫3(2)個重犯，bypass司法系統

咁都唔大權力？

BTW,要用水同燈就證明左其實佢地有超能力，如果唔係，普通既精神病房就可以保護到醫護人員同病人自己

swat既成員都係組織既人

女醫生對david講過得三日時間俾佢醫，唔得都要交人

3日應該係假既，醫唔到應該係滅口或者做手術令佢變傻仔，如果唔係上庭爆響口都係失敗。

swat唔係話行動就行動，政府入面一定要有針先合理。

同埋組織應該唔會咁少人，如果唔係點響全球都控制到應該有咁多既超能者

一億人有一個，全球都有六十幾人，連個組織都無咁多人。

成長經歷個個人唔同，無必要跟住所謂「正常人」的規矩放棄自己獨特性。

mr.glass個計劃雖然係「限量版」，結局想講有人正常有人不正常係自然發生我地無法控制，但有人扮正義想控制世人思想只有正常人存在，並無不正常存在。eg:外星人存在，鬼存在。

有犧牲自然有誕生，第一集火車犧牲咁多人但誕生兩個主角。但係Mr.glass要殺人方法尋找，所以最後佢都要承受惡果。

唔明既人可以返去由頭睇，總之魔鬼藏在細節。

實際上除咗黑鬼之外另外兩個唔係特別勁㗎
??? 乜事， 反而話黑鬼能力最突出最勁

Glass做主角

三個都係主角

會唔會有續集?
Glass講咗句話而家先係開始，而且個神秘組織都未交代清楚

相信唔會

套嘢閪成咁

有，到最尾佢地畫出腸先知佢地真係有異能
由頭到尾都冇懷疑醫生係壞人
仲俾佢說服左
直至見到佢個紋身

好大波

Unbreakable冇出過，本身第一集結尾仲係set緊黑鬼係boss

講唔通點解唔直接埋三條友單，要屈人有精神病

唔通屈完就會由有力變到手軟腳軟咩， bruce本身又唔洗靠變身先有超能力

淨係呢個已經解唔通

你話想放生David所以咁做，OKAY冇問題

但係黑鬼同Kevin罪大惡極 直接啪咗佢地先合理

Kevin 都想死， 唔想再害人

唔係想死，後尾靚女幫手穩定情緒控制人格啦

上一集已經想死， 點知射唔入

女醫生講咗唔理係好人定壞人都會用同一種處理方法
喺佢角度黎講異能人就係異能人，冇分好定壞

佢都已經覺得黑鬼冇得救所以諗住做手術切除額葉整到佢真痴線算

Kevin啲人格都開始動搖，覺得野獸唔係真係咁勁，可以壓制野獸人格出現

改做終極膠峰會好啲

咁會有啲失望，輕輕咁就完咗

應該唔會有下集咯…覺得結局唔夠震撼

換導演
當外傳咁拍，行marvel路線

個故事風格咁樣完係好正常

你冇睇過頭兩集。。。？

就算睇過頭兩集都會懷疑啦

個醫生係講到係認知錯誤導致激發人類物種嘅潛能

睇你講既野真係伏

係太突然姐，前面無乜伏筆

只可以話不過不失嘅劇情片
如果你諗住睇x-men呢種，可以放棄
能力設定上唔會好似x-men咁鮮明同嚴謹，亦冇x-men咁強大
打鬥效果方面更加唔係重點，唔好expect多同好睇

抱住三部曲最後一集埋尾其實唔會失望，神秘公司我覺得只係為個世界觀complete the circle，唔係伏線。

咁樣埋尾算完滿啦
motherfucker證明到自己嘅理論,david同kevin都認清到自己
預告見三個主角都俾人捉咗就知唔會有乜打鬥

醫生問過如果真係有超能力,點解只係得佢地三個有
最後個神秘公司只係解釋返俾觀眾聽點解,其實係乜都唔重要

有又點
懸疑片係要咁樣估估下架啦
話哂個組織之前又未出現過
可能因為睇過瘋子的世界
自己對現實世界晚異能人/精神病人都半信半疑
觀眾俾醫生說服到
只能說導演個張力做得唔錯

仲話結局驚人嚴禁劇透
睇完真係得啖笑

好多位到喉唔到肺，叫得做Glass但係好多時間都用左黎拍另外兩個角色，跟本對Mr Glass描寫得唔夠，第一集已經有講佢身體缺陷令佢覺得做一個villain令佢感到自己存在，今集講佢老豆作為無政府主義者，但係呢樣野對佢既影響有幾多呢？佢做咁多野係咪為左做到佢老豆咁改變個世界，去證明自己即使天生有缺陷都改變到個世界做到自己老豆既成就所以自己唔係mistake，導演應該講多的呢方面。

醫生根本冇講咩認知錯誤激發人類物種嘅潛能，
佢由頭到尾都係說服佢地認知錯誤以為自己有超人能力。

twist=cctv

個個石琪咁撚樣，講野虛無縹緲到
點鬆散又講唔出
好似小學寫讀書報告：篇幅少，主題唔深入

幫自己搵曬後路，你真係柒到無人有
btw，我都唔會再覆你呢條柒頭

最搞笑係佢自己話無睇第一集 然後話鬆散 人地批評佢 佢又屌返我 跟手馬後炮 然後話鬆散 講到我係錯咁 認真呢 仲有啲咁撚低質既人都有

我真係好想聽下佢講劇情點鬆散同剪接差
我諗佢應該自己無睇第一集follow唔到

擺明就係啦屌
好在有你呢啲義士睇到

咪係囉，個個當要好似狼人咁俾人斬幾刀都無事先係超能力
如果現實有人係我面前跳到3米高或者識爬牆，我都覺得佢係超人啦

Beast已經頂到子彈啦

兩個程度。。。

張彈都射唔入已經好誇

好失望，入場係想睇david同beast點樣鍊過，點知一開波十分鐘已經開打，然後用咗個半鐘講耶穌，最後搵個提都冇提過嘅濕鳩組織出嚟當twist，三個主角一粒子彈一pat水一碌落地下就收皮，仲搞個glass嘅計畫再twist多嘢，完美演繹乜嘢叫反高潮

我嘅心聲
真係浪費晒

點解個組織會知燈可以轉佢哋人格
邊度講過

前半女醫生說服3人似佢痴線有強逼症逼人信佢多啲 雖然後段有解釋返佢咁做既用意
我都好同意有人覺得個作者諗咗個twist先寫套戲 Glass計劃明顯有心舖排過 套戲後半精彩過前半好多
用一架火車連起3個主角
但用女醫生帶佢地去精神病院就著墨唔夠
eg 點知David, Beast會喺工廠出現, 點知佢地真正身份
你可以話個組職好神通廣大 唔洗畫公仔畫出腸
個醫生叫3主角放棄自己有異能諗法嗰陣我諗如果David淨係放棄自己怕水諗法咪變無敵
當美劇睇幾好睇 不過應該唔會再出電影講組職
再出電影又冇Glass,David, Beast 好似食老本掛名好難引人睇

冇啦。

佢地嘅物理性破壞能力同布斯嘅超感應拍得咁清楚。

個系列好完整，應該就唔會出續集電影

電影公司本身實諗方法添食，但係導演兼編劇刻意殺晒三個主角，明顯係唔想俾公司揸住黎搵錢

但係Joseph同Casey呢d believer 角色繼續發展應該幾好睇 ，所以如果導演肯發展呢套戲我都幾想睇落去

我始終想睇最強狀態嘅Beast俾人用機槍掃射會點。

野獸咪即係好似獅子老虎猩猩咁怕子彈囉

其實劇情幾出人意表wor,根本今集係以Glass做主角，三部曲每一部都以唔同主角為中心，呢個idea幾值得讚。套戲根本唔係同普通英雄片咁樣玩正邪對立。

比想像中好睇

上集比散彈近爆都無事

我有懷疑過， 諗過會唔會佢地打到人飛起都係幻覺

一槍無事， 有西牛人格

成本真係好低

好鐘意戲入面插返第一二套既劇情
特別係第一集布斯話比佢個他聽佢係英雄個幕
可惜布斯今集死得有D ON9, 父子情方面描述好似又唔夠深入
相反kevin同casey條線好好多

好鐘意戲入面插返第一二套既劇情
特別係第一集布斯話比佢個仔聽佢係英雄個幕
可惜布斯今集死得有D ON9, 父子情方面描述好似又唔夠深入
相反kevin同casey條線好好多

正野

原來迪士尼有份發行

本身迪士尼諗住俾勁多預算導演去拍，
如果真係成事，好大機會個大戰會發生喺個Osaka Tower, 同埋會變典型英雄片。
但係導演拒絕大budget，堅持用小budget.

David死得好撚膠
如果係有人搵車撞佢入海都可以接受
但竟然死係個少少水上面

死法只係無咁壯烈ja

本身今集重點都係講佢地只係異於常人既能力而唔係超能人

只要捉到佢地弱點（心理&生理） 同埋佢係水缸同野獸打到半殘先俾人抽水

明既
但感覺真係
英雄死於水坑
慘無人道

獨立咁睇 呢套戲係不過不失
但成個系列咁睇
就好精彩

死係水缸好過依家咁死

同感，剪埋一齊就見到Joseph 望住David個仰慕眼神19年都一樣
我特別鍾意影住kelvin老豆上左火車之後，剪番落去unbreakable一開始David在火車上想溝女果段開場戲既片段，令到個故事連結感好鬼強

睇完 比想像中好睇
可能係因為睇啲前幾日先睇完不死劫
基本上係不死劫啲第二集來

係咪要睇完思裂先知講乜

睇咗不死劫先好啲

Exact7ly
應該好多人無睇unbreakable或忘記左，所以唔知套劇做緊乜鳩，之後期待入場睇super hero片

配樂都好正
David&Elijah

Kevin&Casey

異能仨呢個名有啲人應該以為係超能力大戰

睇呢度好多都插話對個打鬥好失望
而我就淨係好想睇glass有咩計仔

佢嘅計仔唔算好精彩，請勿抱任何期望

我覺得ok 呀，同unbreakable有返關聯

呢個位超正, 我以為導演就係鋪排呢個最大twist, 點知後面仲有個神秘組織twist

前排先睇完不死
明佢講乜

其實我覺得kelvin老豆連去 mr glass 好牽強
咁岩害死左佢遮 就話 因為咁 mr glass 制造左怪獸反派出黎 中間講到 查kelvin老豆係邊個 呀仔好驚訝咁 原來只不過路人咁岩坐火車死佐

但導演在2000年拍unbreakable果時己經設定左有kelvin呢個角色（可以search返unbreakable彩蛋），當然觀眾可以覺得係牽強，但咁多既“巧合”對Mr.Glass黎講，就係佢成功完成到佢既使命

而在於2000年己經睇過unbreakable既我黎講，glass用返咁多舊戲鏡頭，其實帶動左我既回憶同感受出黎架

我又覺得ok, 由不死劫開始，導演好明顯只係想將佢地描述到比一般人多一d異能，隻抽隻會贏你但又未至於一個打一百個嘅平常人。不死劫mother-fucker講漫畫起源嗰part，已經好明顯咁講comic hero 係一d被誇大左嘅真人真事，就係呢班異能人同普通人差唔多，先可以合理化無人信有異能人嘅設定。

佢異能人嘅設定，好明顯係每個異能人都有一個好弱嘅罩門，弱到普通人知就攪得掂佢地。野獸控每見完閃光就會強制轉換人格，光頭佬極奇怕水，mother fuck physicslly 極其脆弱。就好似補償咁，佢一方面會有一d比普通人強嘅能力，但同時亦會有連普通人都比唔上嘅弱點。

題外話，雖然我都唔like 用神秘組織完場嘅結局，但話係完全無伏線又有d唔fair, 由一開場個女醫生已經知道曬佢地每個人嘅強弱點，仲要set好埋個監倉，都擺到明話你知背後一定有其他support而唔係一個普通心理醫生。

其實我覺得可以描寫多d Bruce 對自己異能猶豫嗰part，攞黎同mother fucker對異能人存在嘅信念做對比應該會好有張力。同埋，如果設定mother fucker只係一個普通人，只不過非常執著要世界承認有異能人，不顧一切寧死都要證實同公開異能人嘅存在，似乎會好睇一d。

前兩部明明打戲都唔多
仲乜大家睇到第三部仲咁想睇佢兩個鏈過
明明佢哋三個都唔係想咩毁滅世界啊呢啲大龍鳳
一個tiptoe man剩係想打擊犯罪
一個剩係想保護自己/弱勢先逼自己分裂人格最後畀其中三個人格主導先有beast
一個願意一世污名都做場戲出嚟只係為咗令異能人/組織曝光
咁想睇打戲不如睇marvel
雖然組織個位係有少少怪
但係諗返其實三集都一直係咁提
「如果有異能人又點會咁少」
大家睇得呢套都會信motherfucker個理論
有David有Beast咁一定仲有其他
咁諗返有個組織其真真係合理
當然除咗呢度其他無點鋪排有組織係真嘅
以系列嚟講個人幾滿意呢套
不過佢啲戲次次都兩極㗎啦

仲有成個post都叫佢motherfucker好出戲
搞到我忍唔住係咁諗佢用個麻醉死魚樣講

好多橋段都勁唔make sense
成個病院有3個特別犯
其中兩個走到去門口 看更唔認得佢
仲要開埋門

係
明明推住motherfucker問都唔問就放佢走

今集有冇波睇?